<archimate:Driver
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Sustainable Development"
    id="9eac24f6-dd74-47c7-a020-fc0c8d02e319"
    documentation="Bron: https://www.rijksoverheid.nl/onderwerpen/ontwikkelingssamenwerking/internationale-afspraken-ontwikkelingssamenwerking/global-goals-werelddoelen-voor-duurzame-ontwikkeling&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;In 2015 hebben de Verenigde Naties 17 Sustainable Development Goals (SDG’s) vastgesteld. Nederland en de andere 192 VN-lidstaten hebben zich daarmee verbonden aan deze 17 werelddoelen voor duurzame ontwikkeling. De SDG’s zijn een belangrijke inspiratiebron voor ons. Als publieke organisatie kunnen en willen wij aan deze doelen bijdragen. &#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Een werkende landregistratie, een geo-informatie infrastructuur en een betrouwbare publieke dienstverlening zijn noodzakelijke voorwaarden voor het behalen van veel van de SDG’s. De situatie in landen waar aan die voorwaarden niet voldaan wordt, maakt duidelijk hoe zeer welvaart en welzijn hieronder lijden. Het Kadaster kan in die landen helpen met het invullen van de randvoorwaarden. Maar ook in Nederland zijn de 17 doelen nog niet allemaal verwezenlijkt. Wij blijven ons inzetten voor het behouden en verbeteren van de kwaliteit van de voorzieningen en daarnaast zetten wij onze data en kennis in voor maatschappelijke vraagstukken met een ruimtelijke component. Concrete bijdragen die het Kadaster in de context van de SDG’s wil leveren, zijn onder meer: &#xD;&#xA;> Continue aandacht voor proces- en kwaliteitsverbetering voor een hoogwaardige geo-informatievoorziening en betrouwbare vastgoedketen. &#xD;&#xA;> Expertise van ruimte en eigendom inzetten bij vraagstukken rondom energietransitie en klimaatadaptatie.&#xD;&#xA;> Kennis van geo-informatietechnologie en van publieke dienstverlening inzetten voor een goed werkende en toekomstvaste digitale ruimtelijke infrastructuur. &#xD;&#xA;> Expertise op het gebied van vastgoedregistratie inzetten voor het creëren van transparantie op de vastgoedmarkt. &#xD;&#xA;"/>
