<archimate:Principle
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Naar een gegevenslandschap"
    id="2bfa06a3-e07b-44c8-9435-36e71f74af93"
    documentation="Bron:&#xD;&#xA;https://www.digitaleoverheid.nl/dossiers/gegevenslandschap/&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Statement:&#xD;&#xA;Gegevens zijn in samenhang beschikbaar vanuit één gegevenslandschap.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Rationale:&#xD;&#xA;Een overheid is voor haar handelen ten diepste afhankelijk van informatie. Andersom verschijnt de overheid aan burger en bedrijf als informatie. Dat vergt van de overheid zelf dat zij thuis is in haar gegevenslandschap, er overzicht over en inzicht in heeft, er transparant over kan zijn naar betrokken partijen, en er regie op kan voeren. Actuele ontwikkelingen geven nieuw belang aan deze zorgtaken. Na jaren van intensieve aandacht voor de basisregistraties, is duidelijk dat de aandacht zich daartoe niet kan beperken. Wettelijke ontwikkelingen, zoals de Algemene Verordening Gegevensbescherming (AVG), versterken de positie van de burger. Technologische ontwikkelingen dringen aan op grootschalig prijsgeven en koppelen van gegevens. In haar regeerakkoord pleit ook het kabinet voor vindbaarheid, toegankelijkheid en transparantie van het gegevenslandschap, voor verdergaande digitalisering en dienstverlening en voor versterking van de gegevenspositie van burgers.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Gebruikers zijn over het algemeen niet geïnteresseerd in een gegeven uit een enkele registratie. Zij willen de gegevens in samenhang kunnen bevragen, analyseren en ontsluiten. Om de werkprocessen te kunnen ondersteunen is alle informatie nodig. Met de huidige kleinste gemene deler aan informatie uit de basisregistraties kan maar een beperkt aantal werkprocessen worden ondersteund. Deze integratie past bij het beantwoorden van maatschappelijke vragen. Deze vragen kunnen niet beantwoord worden vanuit een enkele registratie, maar alleen integraal vanuit samenhangende gegevens.&#xD;&#xA;">
  <properties
      key="Identificatie"
      value="EP01"/>
  <properties
      key="Sinds"
      value="01-01-2019"/>
  <properties
      key="Versie"
      value="0.9"/>
</archimate:Principle>
