<archimate:Principle
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Horizontale kennisontwikkeling"
    id="2dae45ae-4eaa-445d-a54e-20b5bddcdb9c"
    documentation="Bron:&#xD;&#xA;https://www.digitaleoverheid.nl/dossiers/gegevenslandschap/&#xD;&#xA;V:\IT\Architectuur\Veranderen onder architectuur\00029-Bron_V6.docx&#xD;&#xA;The Unorganization Design to Disrupt Report 5 of 4 - Applied Innovation Labs Sogeti&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Statement:&#xD;&#xA;Wij zijn ingericht met het oog op kennisontwikkeling en kennisbehoud op informatievraagstukken.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Rationale:&#xD;&#xA;In paragraaf 5.1 van de platformvisie is aangegeven dat kennisontwikkeling op informatievraagstukken van de klant een voorwaarde is voor de ontwikkeling van één gegevenslandschap. In het visiedocument is dit verwoord als:&#xD;&#xA;•&#x9;Opschuiven van specifieke clusters (BAG, BRK, BGT, etc.) naar kennis over de ruimtelijke informatie om de (integrale) vraagstelling van onze klanten beter te kunnen beantwoorden.&#xD;&#xA;•&#x9;Kennispartner zijn die overzicht en inzicht heeft over het ruimtelijk gegevenslandschap en stuurt op samenhang om uiteindelijk te komen tot één gegevenslandschap voor overheid, burger en ondernemer.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;We investeren in ontwikkelingen en kennis op het gebied van data-analyse en -visualisatie. Het gaat om het bundelen van bestaande kennis op het gebied van eigen data met nog op te bouwen kennis op het gebied van externe data en data-analysecompetenties (statistiek, visualisatie, interpretatie, visualisatie). Hierbij moet ruimte zijn om te investeren in eigen kennis en om samenwerkingsverbanden aan te gaan met externe partijen om onze kennis te verrijken.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Het principe zegt iets over de individuele ontwikkeling van onze medewerkers (HRM) en over de wijze waarop samenwerking is georganiseerd (zowel in- als extern). Dit kan leiden tot een aangepaste formele structuur of tot de inrichting van virtuele samenwerkingsverbanden naar informatievraagstukken, waarbij ook deze virtuele samenwerkingsverbanden over de grenzen van Kadaster gaan. Dit aspect staat binnen de Digitale Transforamtie bekend als &quot;un-organize&quot; of &quot;ontsilo'en&quot; van de organisatie. Beide begrippen geven uitdrukking aan de beweging dat het voor de ontwikkeling van kennisplatformen nodig is om los te komen van de formele organisatiestructuur (Unorganization Design.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;TOELICHTING&#xD;&#xA;---------------&#xD;&#xA;">
  <properties
      key="Identificatie"/>
  <properties
      key="Sinds"/>
  <properties
      key="Versie"/>
  <properties
      key="Thema"/>
</archimate:Principle>
